\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Jeftschenkov} 
\index[in]{Jeftschenkov}
\index[in]{Jeden Abend träumt Jeftschenkov}

\begin{tabbing} 
1. Jeden \=Abend träumt Jeftschenkov, träumt von N\=ischni Nowogor\=od,\kill
\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
1. Jeden Abend träumt Jeftschenkov, träumt von Nischni Nowogorod,\\

damals als der Zar noch lebte, vierzig J\=ahr ist er schon t\=ot.\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\\
damals als der Zar noch lebte, vierzig Jahr ist er schon tot.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Ref.: Man m\=üsste wieder zw\=ei Pistolen \=und ein Pferdchen h\=aben,\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Ref.: Man müsste wieder zwei Pistolen und ein Pferdchen haben,\\

\ \ \ \ \ \ \ daz\=u mit ein R\=eiterschar nach N\=ischni Nowgrod tr\=aben.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ dazu mit ein Reiterschar nach Nischni Nowgrod traben.\\

\ \ \ \ \ \ \ Man m\=üsste wieder zw\=ei Pistolen \=und ein Pferdchen h\=aben,\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ Man müsste wieder zwei Pistolen und ein Pferdchen haben,\\

\ \ \ \ \ \ \ daz\=u mit ein R\=eiterschar nach N\=ischni Nowgrod t\=raben.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a E a\\
\ \ \ \ \ \ \ dazu mit ein Reiterschar nach Nischni Nowgrod traben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Als der M\=ond stand nachts am Himmel, klopften w\=ir bei Starost \=an.\kill
\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
2. Als der Mond stand nachts am Himmel, klopften wir bei Starost an.\\

Alles klauten wir dem Lümmel, selbst den r\=oten Saraf\=an.\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\\
Alles klauten wir dem Lümmel, selbst den roten Sarafan.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Dreimal r\=itt ich nach Odessa, dreimal s\=ah ich Petersb\=urg\kill
\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
3. Dreimal ritt ich nach Odessa, dreimal sah ich Petersburg\\

als des Zaren Leibkosaken unter H\=etman Sarat\=ow.\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\\
als des Zaren Leibkosaken unter Hetman Saratow.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. An die v\=ielen schönen Feste denk ich w\=ehmutsvoll zur\=ück.\kill
\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
4. An die vielen schönen Feste denk ich wehmutsvoll zurück.\\

Frauen! Wodka! Tanzen! Singen! Diese Z\=eit kehrt nie zur\=ück.\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\\
Frauen! Wodka! Tanzen! Singen! Diese Zeit kehrt nie zurück.\\
\end{tabbing}

\begin{small}
- 4. Strophe mündlich überliefert - 
\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: Dieter Krolle (peer), Nerother Wandervogel, 1958\\
Weise: nach einem ukrainischen Volkslied\\
FA: 127 GB: 151 LB: 214 MO: 109 TS: 362 PI:\checkmark
\end{angaben}
